200港人滯湖北 政府無法接回

200港人滯湖北 政府無法接回

政制及內地事務局長聶德權早前與特區駐武漢辦事處公務員作視像通話，了解當地情況。

【本報訊】日、法、韓等國將派包機接走滯留武漢的國民，惟獨港府仍等待中央首肯。港府已收到107宗港人求助個案，因交通問題滯留湖北省，憂心忡忡。特首林鄭月娥稱，將與中央政府商量如何安排他們離開，但未有交代時間表。另一方面，港府仍未掌握在港湖北人數目，會想辦法接觸他們。

林鄭月娥表示，政府目前收到約107宗、約200名在湖北省的港人求助個案，當中沒學生。求助者主要是因無交通而滯留當地，香港駐武漢經貿辦事處已第一時間為他們提供意見及支援，「了解佢哋最想係要返香港，我哋知道佢嘅情況，我哋都安撫佢哋。我哋同中央傾緊，有乜方法喺冇公共交通工具情況之下，滿足佢哋想返香港嘅訴求」。

特區駐武漢辦事處公務員方面，林鄭稱他們現況無問題，目前因沒有交通工具不可外出，但吃飯無問題，仍然不斷透過電話或微訊與在武漢或內地港人聯絡，處理求助個案。

家人轟熱線形同虛設

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

李先生的家人年三十晚（24日）到湖北省荊州市探親，原擬初三回港，怎料遇上內地封城，家人有家歸不得。李的家人於當地多番致電駐武漢經貿辦求助熱線，但線路一直繁忙；李先生在港亦嘗試致電入境處求助電話，惟接通後，電話錄音指有30多人輪候，等了近10分鐘仍有20多人輪候，「如果係打長途電話嘅，點可以hold到咁耐？」批評求助熱線形同虛設，他與家人感到人心惶惶。

實政圓桌立法會議員、港區全國人大代表田北辰於電台節目表示，不明白為何特區政府不參照外國包機做法，接回當地港人。《蘋果》向入境處查詢會否用專機接滯留湖北省的港人，昨晚未獲回覆。

林鄭亦指當局沒有在港湖北人的準確數字，但相信有一定數量。他們的簽證一般是七日，人數會越來越少，當局會透過酒店業及旅發局想辦法接觸他們，再轉介衞生防護中心跟進。她又呼籲在內地的港人盡快返港，返港後14日應留在家中，外出要戴口罩。

■記者張雅婷、潘柏林

可以同班藍屍講：你愛國，但國不愛你們

呢啲時候仲去強国係咩心態？弱智冇得醫

求仁得仁, 做死一世支國人

咪撚接返黎

下世再見

琴日又話唔封關就係要比香港人返黎 ?

藍絲有事請揾：

咁不如直接封哂佢啦

咪撚返黎啦

點解咁唔愛國想走呀

咪撚返黎呀 都唔知有幾毒

就算返左香港都要全部隔離

就算番到黎都要強制隔離啦

湖北既同義詞係有毒

李先生的家人年三十晚（24日）到湖北省荊州市探親
呢條友真係抵死
咪撚番黎

今次支共做得好，唔俾佢哋出嚟，依家香港冇大型隔離設施，一陣依二百個賣國賊返到黎，正苦肯定叫佢地返屋企自我隔離，到時真係攬炒

咪撚返香港害人呀屌你老母

一個月之前已經講緊武漢肺炎
你俾要話人假消息 唔肯信
自己走咗上去自殺
關人咩事？

留喺嗰度咪返嚟害人

無架啦 共享肺炎

你係都要話*

放棄佢地吧

好人好姐點會喺武漢？

留喺果度幫香港出一分力

外交官(香港叫咩？) 嘅車都唔可以出街？

[quote]特區駐武漢辦事處公務員方面，林鄭稱他們現況無問題，目前因沒有交通工具不可外出，但吃飯無問題，仍然不斷透過電話或微訊與在武漢或內地港人聯絡，處理求助個案。[/quote]

明知肺炎都重走上去, 你要死唔通唔畀你死

本身上去做嘢嗰d都走哂咁濟，留得係度嘅好大機會根本就係喺嗰度落嚟嘅新移民，滯留咪當見多d屋企人囉，你知啦，好快見唔到㗎啦

天堂有路你不走 地獄無門闖進來
個個年三十都搶緊口罩佢就搶閘入地獄

得罪講句 真係抵撚死

你老闆上面一早講緊封城㗎啦

D肺炎傳得咁撚勁 明知係咁都係話要照上去

又話無事嘅 邊有咁易傳染呀 帶口罩咪無事囉

又話新年一年一次 老閪都要返上去探親㗎啦

好啦而家真係封撚左城 返唔到落嚟啦

知驚啦 又話香港果邊救唔到你落嚟

你都on99 香港都未顧掂自己 仲撚得閒諗住救你出城

107求助 但無法確認人數

Push

要港共撤橋 即係承認疫情嚴重， 妳地等收皮啦 唔好累人

香港市民表示歡迎

武漢辦事處條友好似自己自願留低
希望佢冇事

他們的簽證一般是七日，人數會越來越少

封咗城，點越嚟越少？

林鄭，你係咪指斷氣

林鄭又想miss多個加分位

生做香港人，死做支那鬼

包機送佢哋去禮賓府附近嗰間空置醫院隔離返14日咪得囉 咁撚簡單

應該好多係新港人

死於支那國
光榮黎

唔好救

去得大陸嘅都係藍絲，唔洗救

抵撚死

共享大灣區榮耀啦，有黨駛乜驚丫，咪喺湖北渡下假先囉

生化生番

大愛呀，左膠呀

唔明好人好者會去呢d地方
點知真係會有香港人去 9成9都係新移民

嘜七都唔知，有咩用呀你香港政府

慘囉
人地美國日本派專機接人，來生不做香港人，呢個時候仲去中國，好人有限，下世投胎投好啲

落到去要保重，一路好走

我哋同中央傾緊，有乜方法喺冇公共交通工具情況之下，滿足佢哋想返香港嘅訴求

好撚應景！

咪撚返嚟啊 累人累物

年三十仲返去 真係自己on9

咁愛國 做乜唔死撚埋佢 葬埋係上面?

有排bin

死撚咗佢啦 明知有肺炎 依家去完仲想返黎播毒

英國連英國佬都唔理
你覺得港共會睬你？

以後唔好番黎唔該曬

唔知有冇記者 專家嗰d

咁愛國響當地醫啦

777係記者大大聲話封關 港人返唔到黎點算

依家咪返唔到黎囉屌你

送俾佢哋

下世小心啲

早死早著

人地外國就話撤僑, 你香港撤就即係搞港獨啦, 又唔見北京上海派專機

按達爾文理論處置啦

死全家啦

垃撚圾，抵撚死，當日仲咁撚牙擦丫拿
信政府就係落得呢個下場

物競天擇
信中共話無事無走既on9 不該生存

亲 你们还有党

咪撚接，繼續留喺湖北隔離

呢句真 去得中國嘅都知係咩人啦

留幾個月玩下先啦

傻鳩

嘻嘻, 有同事老豆老母新年前仲唔聽勸, 死要就上去探親, 話冇事
今次真係李嘉欣.jpg啦

接唔接返黎都無所謂，有緣再見

去咗唔好返黎喇

Rip 下世咪撚咁戇鳩啦支那狗

洗撚接咩上得去都係深藍垃圾

抵撚死，去做支那人啦

武漢200藍絲？

愛國人士被當condom

唉陰功囉

下世都唔好再見啦

美國德國都接唔倒 香港接得倒？
唔好講笑啦

犧牲object

唔知梁振英去邊度過年？點解用到facebook?

本身隔離位都係有限
返到黎咪又曬多200個
信中央留係果到啦

返來冚港產

呢啲係抵死嘅
叫撚左唔好上去仲仆到去

人哋鐘意武漢
接佢返嚟做乜

接乜鬼
留係嗰度啦
咁鐘意去

個個都話唔係本地人就可以出去

咁封城有9用咩

唔好接番嚟啦

由佢地死啦，24號全世界都知武漢已爆，仲上湖北 屍都咪運返來呀，係湖北火化埋先啦

勸又勸過唔好去武漢，封城前又俾足機會走，如果武漢人都走到而呢班港人走唔到，我相信佢地係唔想走，自願留低陪武漢人，咁接黎做乜？

放棄班垃圾啦

人數一定會越嚟越少啦，都病死曬囉[sosad

玩多陣先返啦，免費有得玩biohazard 要珍惜啦

呢句真係好好用

應該有記者

拿去填海

Sorry！睇錯，原來講香港

不過佢地都未必肯走喎

Pikachu 行得太前

而家走果啲 係叛國

關我撚事呀

香港人幾時開始去中国要簽證，姐係公開承認港獨

死撚左過去仲接？
一早就收到風個邊咩事啦 死要去

正呀！

抵死
呢個時間仲番去
唔抵可憐

由佢啦
新年前就有呢單嘢
仲上去姐係預咗犧牲

去得支那就預撚左
下世小心啦

唔好番黎啦

相信政府！

今朝收音機都講，全世界都包機接到自己人回國。香港反而做唔到

唔洗接啦屌

抵啦

喂過年前已經講話嗰度爆緊肺炎明知有危險都仲要過去依家返唔到嚟怪得邊個
唔係好鍾意講話要做人要負返責任嘅咩而家負返責任留喺嗰度唔好返嚟香港
唔好將啲病毒帶返嚟香港
負返責任

同武漢家人團聚啦！

明知有肺炎仲死上去 最好喺嗰喥死埋唔好污染香港

估唔到咁多香港人係武漢

我而家連武漢喺邊都未知

大佬你stay喺嗰度咁耐，中咗招都唔奇
唔好諗住返來香港害人啦

佢條臭西最鐘意精神分裂

一路好走

後果自負呢個時候仲去支那既人

抵撚死，係都要番大陸，咪死係大陸囉

連去疫區都唔驚 怕咩滯留呀
下世再返香港啦

唔係話經貿辦主任好有責任心留守當地搵香港人咩？

咪撚返黎啦屌

仲番大陸就由鳩佢死啦

係所以上面班人等死啦

係唔撚好接呀
由佢地死番喺自己最愛嘅支那同家鄉啦

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

駁唔到

所以7日到期佢地就會自動返港？

我記得有個香港人仲好串咀話自己係武漢但相信黨架， 話自己用緊中港通所以可以係大陸用fb

抵啊
最好一世都返唔到嚟

你係朱媛既話, 老鼠曾即刻飛去救你

中國咁強大
搵中國囉
又話一家人？

唔係好明咩心態
一開始有事唔走
以為真係武漢是佢家，死都要做武漢鬼
而家停哂交通先話要走
遲走早走點解唔一早走

24號應該知道封左城 仲上去
可以唔洗理佢地了

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

果d係新香江人黎 唔好係咪都香港人

抵撚死 咪撚返黎

唔通你以為香港真係獨立左?

係祖國土地上 唔係應該高興
點解會想黎香港呢d又落後又窮嘅地方

去見達爾文啦

上得大陸既都唔係真港人啦，留番上面等運到啦

疫症也有天注定～不怨天不怨命～
但求有Wars共作證

直接火化不用回來了

早一個禮拜唔係有個女人話返去探老母？

九成九逾期居留唔會走

換言之一日中國城市未全面解封我地香港都唔會封關

真香港人點會仲係湖北呢啲鬼地方
擺明係拎住香港身份證既湖北佬

接嚟把撚咩

應該全部槍斃, 好大機會係潛伏帶病撚

乜柒都要中央批準指示
搵我阿婆做d官都得啦
今鋪真係愈黎愈多人明白獨立嘅重要性

明知湖北有疫症仲要上去

香港警察係時候做英雄
去接真香港人返香港喇

李局長反中亂港

渣支共香港護照就係咁

其實有記者
同埋有啲可能11、12月就去左做嘢嘅人
想走個陣已經嚟唔切

自己選擇去危險志地方

林奠仲唔譴責

未撚番。

白樺: 你愛國，但國家愛你嗎？

仲唔出解放軍？

一早講左叫佢地唔好去啦

抵啦有得食野味仲想點

抵撚你死啦

搵人幫局長幪面
中國肺炎好勁呀

如果呢200個係湖北人，咁香港政府就即刻有辦法啦

抵撚死 777今次做得啱 唔使接班on9返嚟 咪返嚟累人累物

多數籃屍，與國一起走下去返香港把撚

呢個時候仲想返黎咪on9啦

呢個時候仲返大陸抵死啦 唔好浪費納稅人嘅錢接佢地 由得佢地自生自滅啦

去得就預咗無回頭

呢班腥港人關唔關香港人事啊
唔幫你地大陸食野味病撚咗賣單啊

其實真香港人有幾多會係呢D 內陸省三線市有親人 ?

番武漢團聚
長埋我地祖國黃土

up

依班係港人黎架咩

自殺啦

除咗有線記者可以返嚟接受隔離，其他全部咪撚返

呢個時勢重上去就扺撚死啦屌

200港人相信黨既安排!

放棄佢哋啦

下世見

抵死
唔好返黎

相信政府!

咁係個黨有問題啦
根本唔當我地係一家人

仲當係香港人咪包機
唔當係香港人咪透明囉

咁想回家過年就圓夢吧！那是好地方，團聚呀！

呢班唔係香港人

等死啦，親

想坐包機？你老未

佢話唔明點
解唔派包機接佢返嚟

抵撚死
死係上面啦

有黨！怕什麼！

吳志森岩岩訪問左其中一個,ON9到核爆

咁撚鍾意返大陸 咪撚再返黎香港
898

咪撚返嚟，叫左唔好去

我哋同中央傾緊，有乜方法喺冇公共交通工具情況之下，滿足佢哋想返香港嘅訴求。
隨意門？悟空瞬間轉移？

條路自己簡 仆街唔好喊

困住佢哋就啱
俾佢地落返黎仲得了嘅
咁鍾意去大陸而家一世留喺大陸啦

抵死，愛支那？ 死哂支那la 死仆街

九成係藍屍

物競天擇

想為不封關找借口
而家係要求
全面封關，不讓大陸人進入呀

祖國很自由

正常香港人都應該係來自廣東先啱

Molamola 呢200個

當中沒有學生

有記者係個度

信黨呀拿 信國家呀拿 抵啦 咪撚返來啦

有香港唔留底要去武漢？

有無帶BC或者BNO呀 試下搵英國領事館幫啦

唔撚好番黎

係咁架啦，我申請bno 又咪要hold 十幾分鐘長途，有啲野無計架喎

本身係果度嘅人 你懂的

抵啦，呢個時候仲去中國都係無腦藍絲

最多學菲律賓咁包機送番去湖北啦

接乜7。一早講左咪返。依加返左知啲自己攞黎，咪返黎傳染真香港人

物競天擇，下世再來過拉

除咗恭喜都唔知講乜好
叫撚咗唔好上去 係要死上去

好行啦唔送

唔港獨 咪搞成咁lor

快去快回個女人

今次撐林鄭
仲喺湖北戈批肯撚定係愛國藍絲廢老
24號已經係嚴重
仲死上去
啱啦有鳩佢死啊

抵死

抵撚死，話要去陪老母過年，依家陪過世都得喇

包機只收港人，強制隔離20日
發現機上有非香港人，原機強制遺返

我通常定義真香港人係1974年(抵壘)前到香港既人，1980年(即捕即解)係灰色位

真香港人七成係廣東藉(包括原居民+潮汕客家)
二成係福建+上海
只有一成係其他外省加埋

外省個批通常係國民黨身份
1949年前後落黎
時至今日，好多已經落地三四代人
完全廣東化
同原省親戚已經近乎零聯繫

梁天琦只係好少見既例子
只係佢老豆(真香港人)係改革開放後去武漢旅遊時識左佢阿媽
藉貫亦係從父計，梁天琦藉貫唔係武漢

藍絲係condom

岩嫁啦 放棄佢地啦

我哋同中央傾緊，有乜方法喺冇公共交通工具情況之下，滿足佢哋想返香港嘅訴求

即係叫佢行路返香港

中國=香港

點解要接回

垃撚圾政府無牙力

除左正評同講句抵死都冇咩野做到

無事就中国人，有病就香港人

叫香港警察上去武漢囉 大家都愛國一定好岩傾

我真係恭喜你

又咪係屌港共，班垃圾點敢屌支共

年三十晚開始封城
仲返上去就唔好返黎啦
唔怕，有政府！

唔係信中國政府的嗎？點解要番香港？

快撚的死

年三十仲去武漢果d自私撚接番黎把撚咩，最好入藉埋中國

要派 香港警察去保護 武漢港人

嗰班友有上連登嘅話就一早返咗嚟啦
估到佢哋嘅心態

低能 仲去大陸

抵 L 死

一家人最緊要整整齊齊

主客都未分清,無人送,係佢地自己走上去

好人好者點解會去湖北